Au cinéma.
\begin{enumerate}
  \item On a $32+4\times4,50=32+18=50$ donc si je vais $4$ fois au cinéma, cela me coûtera $50$\,\euro{}.
  \item On a $32+17\times4,50=32+76,50=108,50$ donc si je vais $17$ fois au cinéma, cela me coûtera $108,50$\,\euro{}.
  \item $\mathcal{P}=32+4,50 \times n$
  \item Dans la cellule \texttt{P2}, on a saisi par exemple $\texttt{=P1*4.5+32}$
  \item Programme
  \begin{center}
    \begin{scratch}[print]
      \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
      \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
      \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} * \ovalnum{4,5}} + \ovalnum{32}}}
    \end{scratch}
  \end{center}
\end{enumerate}